【自己人?】市民再指目擊疑似喬裝警毁中人壽 「打爛玻璃警察都唔拉」「佢話會拔槍」

元旦大遊行期間，有遊行市民稱目擊疑似卧底警員扮示威者破壞事件，警方否認並強烈譴責有人製造假消息。不過，今早有市民致電商台《在晴朗的一天出發》節目，表示自己是目擊者，認為確實有警員扮勇武派四出破壞。

目擊者聽到向警察說「自己人」

自稱劉小姐的市民說，昨日與家人遊行至灣仔中人壽大廈時，聽到有人在破壞，玻璃碎裂，當時有人質問破壞的人是否警察，那些人隨即停手並逃去。她的兒子因為個子高，在人群中仍能看到有蒙面黑衣人走向警方的防守線，人群中有人追上，想阻止他逃走。追逐的市民折返後大叫，聽到逃去的破壞者向警察說「自己人」，遊行群眾隨即嘩然起哄。

劉小姐說，即使警方否認卧底警員「裝修」，她仍然覺得很可疑，因為他們的身形健碩，似是受過鍛鍊，而且「有人打爛玻璃，走向警察都唔拉。市民只是站在街上都拉，都被噴胡椒水。」

黑衣人說「我拔槍架！」

另一名市民簡先生說，當時他和太太都在軒尼詩道，清楚聽到有人打碎玻璃的聲音，他見到大約有4名黑衣人在「裝修」中人壽辦事處，遊行人士中有人問：「係咪警察？」4人隨即散開逃走，其中一人在他面前走過，他一手抓上去，開住黑衣人的背包，背包上的銀色防水罩掉下來，背包被拉開，他說見到裡面有棍，懷疑是伸縮警棍。此時黑衣人威嚇他：「我拔槍架！」他身旁的太太亦聽到，黑衣人隨即逃去。

簡先生說，感覺這些黑衣人不是勇武示威者，因為以往勇武派不會在市民仍在和平遊行時四出搞事，而且「如果唔係警察，為什麼跑？」

𠵱家啲警甴真係慘，叫一叫是咪警甴就即刻跑
自知自己係 過街老鼠

Pushhh

真係唔係警察點解要跑 勇武果批見警察先會跑 普通人佢都唔會理你

簡先生說，感覺這些黑衣人不是勇武示威者，因為以往勇武派不會在市民仍在和平遊行時四出搞事，而且「如果唔係警察，為什麼跑？」

On99 以前咪又係一路行一路裝修
你地班仆街左膠禁拉人法等俾狗咬 幾勇武都跑撚左啦

而家隨便一個人打上電台9up幾句
個個報紙同左膠youtuber都當撚曬係真

幾時見過百萬遊行光明正大係條路裝修,前幾次都近入黑先做

九龍遊行 、71遊行（立法會裝修）